# Распространение пакетов New Internet Technologies Inc.

## Лицензия

Пакеты распространяются по лицензии BSD, модель распространения — Open Source. Исходные коды дистрибутивов и программ открыты для скачивания, тестирования и модификации. Разработчик не взимает плату за код. Плата взымается только за дополнительные услуги (хостинг, развёртывание, модификация кода под требования заказчика). За счёт этого общая стоимость может быть большой.

В пакет могут входить необязательные компоненты, распространяемые по коммерческим лицензиям. В случае несогласия с ними Вы должны удалить эти продукты из пакета. В случае согласия необходимо приобрести лицензию на него. Разработчики не занимаются приобретением коммерческих лицензией, заказчик должен оплатить их отдельно.

## Цена

Исходный код и документация — бесплатно. Дополнительные услуги расчитываются по прайсу.

Регион распространения продукта — Россия.

### Порядок заказа

В случае, если заказчик захочет установить программы (целиком или частично) через разработчика, он должен связаться с ним по e-mail.

В переписке с менеджером обсуждается объём услуг, их стоимость, сроки развёртывания. Затем заказчик предоставляет разработчику свои персональные данные, а разработчик пересылает счёт на дополнительные услуги. Только после оплаты первого счёта начинается работа.

При проведении работ подрядчик отчитывается о проделанной работе по форме, согласованной с менеджером. С самого начала работ у заказчика будет неадминистративный доступ к серверу, который станет административным только после оплаты последнего счёта и подписания акта выполненных работ.

Некоторые работы требуют длительного, более одного года периодической оплаты. Предоплата за эти работы также согласовывается с менеджером.

Договор на создание и реализацию продукта не создаётся. Только техническое задание. Оплата производится в адрес физического лица. Такой порядок связан со спецификой работы над данным проектом, и необходимостью поддерживать анонимность главных разработчиков проекта.

Заказчик может работать с контрагентами напрямую в юридическом поле. В этом случае он должен самостоятельно заключать договора и оплачивать сервисы. Подрядчик передаст все реквизиты контрагентов заказчику.

Валюта оплаты определяется исходя из текущей ситуации с платежами и требованиями ЦБ РФ. Предпочтительная валюта — Российский рубль. Однако следует учесть, что большинство используемых подрядчиков сервисов имеют иностранную юрисдикцию, и необходимо предусмотреть затраты на конвертацию валюты.

В случае необходимости перевести заказ в полностью юридическое поле, это нужно обсудить с менеджером проекта. Но учтите, что потребуются дополнительные условия, которые в обычной деловой практике могут оказаться неприемлимыми (такое как выпуск отдельной корпоративной карты и пула телефонных номеров эксклюзивно для данного проекта, изменения в учредительные документы). Это связано с тем, что в России данная деятельность перерегулирована, и разработчики вынужденно должны уходить в тень.

# Реквизиты

### Официальные сайты проекта:

- <http://anticriminal.tuneserv.ru/>

- <http://exponenta.tuneserv.ru/>

### Официальный репозиторий проекта:

- <https://bitbucket.org/yudenisov/workspace/repositories>

### Контактный E-mail:

- <mailto:vadimrevich21@gmail.com>

## Зеркал проекта:

- Пока не опубликованы.